% =============================================================
%  Direction & MVP Planning
%  Để Hảo định hình các MVP có thể làm + thấy output mockup trước khi quyết
%  Đà Nẵng, 2026 — Internal
%  Biên dịch: xelatex one-page-direction.tex
% =============================================================
\documentclass[11pt,a4paper]{article}

\usepackage[margin=2.2cm,top=2cm,bottom=2.2cm]{geometry}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{tikz}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{setspace}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{amssymb}
\tcbuselibrary{skins, breakable}
\usetikzlibrary{positioning, shapes.geometric, shapes.misc, arrows.meta,
                fit, calc, decorations.pathreplacing, backgrounds, chains}

\setmainfont{Latin Modern Roman}
\setsansfont{Latin Modern Sans}
\setmonofont{Latin Modern Mono}

\definecolor{ink}{HTML}{14213d}
\definecolor{accent}{HTML}{fca311}
\definecolor{mid}{HTML}{8d99ae}
\definecolor{ok}{HTML}{2a9d8f}
\definecolor{warn}{HTML}{c44536}
\definecolor{soft}{HTML}{f4f1de}
\definecolor{leaf}{HTML}{3d5a80}
\definecolor{cool}{HTML}{5e6472}
\definecolor{mvpcolor}{HTML}{1d3557}
\definecolor{outputcolor}{HTML}{e07a5f}
\definecolor{mockbg}{HTML}{f8f6f0}

\hypersetup{colorlinks=true, linkcolor=ink, urlcolor=leaf}

\titleformat{\section}{\sffamily\bfseries\LARGE\color{ink}}{Chương \thesection.}{0.5em}{}
\titleformat{\subsection}{\sffamily\bfseries\large\color{ink}}{\thesubsection}{0.5em}{}
\titleformat{\subsubsection}{\sffamily\bfseries\normalsize\color{ink}}{}{0em}{}
\titlespacing*{\section}{0pt}{1.4em}{0.6em}
\titlespacing*{\subsection}{0pt}{1.0em}{0.3em}
\titlespacing*{\subsubsection}{0pt}{0.6em}{0.2em}

\setlist{nosep, leftmargin=1.3em, topsep=3pt, itemsep=2pt}
\setlength{\parskip}{4pt}
\setlength{\parindent}{0pt}
\onehalfspacing

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyhead[L]{\sffamily\footnotesize\color{mid} Direction \& MVP Planning}
\fancyhead[R]{\sffamily\footnotesize\color{mid} Internal \textbullet{} 2026}
\fancyfoot[C]{\sffamily\footnotesize\color{mid}\thepage}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}

\newtcolorbox{keybox}[1][]{
  enhanced, colback=soft, colframe=accent, boxrule=0.5pt,
  left=8pt, right=8pt, top=5pt, bottom=5pt, arc=1pt,
  fonttitle=\sffamily\bfseries\color{ink}, #1
}
\newtcolorbox{mvpbox}[2][]{
  enhanced, colback=mvpcolor!6, colframe=mvpcolor, boxrule=0.5pt,
  left=8pt, right=8pt, top=5pt, bottom=5pt, arc=1pt,
  fonttitle=\sffamily\bfseries\color{mvpcolor},
  title={\large MVP \##2}, #1
}
\newtcolorbox{mockbox}[1][]{
  enhanced, colback=mockbg, colframe=ink!30, boxrule=0.5pt,
  left=10pt, right=10pt, top=8pt, bottom=8pt, arc=2pt,
  fontupper=\ttfamily\footnotesize, #1
}

\begin{document}

% =============================================================
% TITLE PAGE
% =============================================================
\thispagestyle{empty}
\vspace*{2.5cm}
\begin{center}
{\sffamily\bfseries\fontsize{30}{36}\selectfont\color{ink} Direction \& MVP Planning}\\[0.5em]
{\sffamily\Large\color{mid} Định hình MVP nào? Output thế nào?}\\[0.5em]
{\sffamily\large\color{mid} University Quality OS — CAIRA-DAU 2026}\\[3em]

\begin{tikzpicture}[font=\sffamily\footnotesize]
  \node[circle, draw=mvpcolor, very thick, fill=mvpcolor!15, minimum size=2.5cm, align=center] (q) at (0,0) {\textbf{?}};
  \node[circle, draw=mvpcolor, fill=mvpcolor!10, minimum size=1.5cm, align=center, font=\tiny] (m1) at (-3.5,2) {MVP\\options};
  \node[circle, draw=mvpcolor, fill=mvpcolor!10, minimum size=1.5cm, align=center, font=\tiny] (m2) at (3.5,2) {Output\\format};
  \node[circle, draw=mvpcolor, fill=mvpcolor!10, minimum size=1.5cm, align=center, font=\tiny] (m3) at (-3.5,-2) {User\\persona};
  \node[circle, draw=mvpcolor, fill=mvpcolor!10, minimum size=1.5cm, align=center, font=\tiny] (m4) at (3.5,-2) {Validation\\plan};
  \draw[mvpcolor, dashed] (m1) -- (q);
  \draw[mvpcolor, dashed] (m2) -- (q);
  \draw[mvpcolor, dashed] (m3) -- (q);
  \draw[mvpcolor, dashed] (m4) -- (q);
\end{tikzpicture}

\vspace{2em}
{\sffamily\color{mid} Đà Nẵng, tháng 4 năm 2026}
\end{center}
\vfill
\begin{center}
{\footnotesize\itshape\color{mid}
Tài liệu này liệt kê 10 MVP có thể làm trong khuôn khổ University Quality OS,\\
mỗi MVP có sketch output rõ ràng, để Hảo có thể \textit{hình dung} sản phẩm\\
trước khi quyết định build. Cuối tài liệu là decision framework + đề xuất sequence.}
\end{center}
\clearpage

\tableofcontents
\clearpage

% =============================================================
% TÓM TẮT
% =============================================================
\section*{Tóm tắt — Vì sao tài liệu này tồn tại}
\addcontentsline{toc}{section}{Tóm tắt}

Sau khi đã có tầm nhìn rộng (University Quality OS, CAIRA-first, spin-out 2027
tuỳ điều kiện), câu hỏi tiếp theo là rất cụ thể:

\begin{keybox}[title=Câu hỏi cần trả lời]
\textbf{2026 chúng ta build cụ thể MVP nào? Mỗi MVP user thấy gì? Bán cho ai?
Validation thế nào?}
\end{keybox}

Hảo nói: \textit{``tôi chưa định hình sẽ làm những MVP nào''}. Đây là câu hỏi
honest và đúng thời điểm --- KHÔNG nên ép quyết định khi chưa hình dung được
sản phẩm.

\textbf{Tài liệu này giải quyết bằng 4 bước:}
\begin{enumerate}
\item Liệt kê 10 candidate MVP trong scope University Quality OS
\item Mỗi MVP có 1 trang chi tiết: user, pain, input/output, effort, value
\item Output mockup visual cho mỗi MVP (anh thấy ``hình dáng'' thật)
\item Decision framework + 3 đề xuất sequence (conservative / standard / ambitious)
\end{enumerate}

\textbf{Bố cục:}
\begin{itemize}
\item \textbf{Phần I}: Bức tranh tổng University Quality OS
\item \textbf{Phần II}: 10 MVP candidates --- profile từng cái
\item \textbf{Phần III}: Output mockups visual (cốt lõi)
\item \textbf{Phần IV}: Decision framework + recommended sequences
\end{itemize}

\clearpage

% =============================================================
% PART I — BỨC TRANH TỔNG
% =============================================================
\begin{center}
\vspace*{0.5em}
{\sffamily\bfseries\Huge\color{ink} Phần I}\\[0.5em]
{\sffamily\LARGE\color{mid} Bức tranh sản phẩm tổng}\\[0.5em]
{\color{ink}\rule{6cm}{0.4pt}}
\end{center}
\vspace{1em}

% =============================================================
\section{University Quality OS — kiến trúc tổng}

\subsection{Sản phẩm là gì}

University Quality OS = \textbf{layer agentic AI kết nối 3 kho dữ liệu của
trường ĐH thành một workflow thống nhất}:

\begin{center}
\begin{tikzpicture}[font=\sffamily\footnotesize, node distance=8mm,
  layer/.style={draw=ink, rounded corners=3pt, minimum width=5cm, minimum height=1.2cm, align=center, inner sep=4pt},
  arr/.style={-{Latex[length=2.5mm]}, thick}]

  \node[layer, fill=outputcolor!25] (out) at (0,4) {\textbf{LỚP NGOÀI — User-facing}\\\scriptsize Solutions: Admissions, Quality, Curriculum, ...};

  \node[layer, fill=mvpcolor!25] (mid) at (0,2) {\textbf{LỚP GIỮA — Agentic Framework}\\\scriptsize Knowledge / Workflow / Tools / Reasoning / Evals / Governance};

  \node[layer, fill=cool!25] (data) at (0,0) {\textbf{LỚP DỮ LIỆU}\\\scriptsize ISO (~819 file) + KĐCLGD (60 tiêu chí) + PLO/CLO (TT04-2025)};

  \draw[arr] (data) -- (mid);
  \draw[arr] (mid) -- (out);
\end{tikzpicture}
\end{center}

\textbf{Mỗi MVP là một slice của lớp ngoài.} Chúng dùng chung framework lớp giữa
+ dữ liệu lớp đáy. Build framework 1 lần, ship MVP nhiều lần.

\subsection{Vì sao đây là cách tiếp cận đúng}

\begin{itemize}
\item \textbf{Framework leverage:} MVP thứ 2 dùng 70\% code MVP thứ 1 → tốc độ tăng theo thời gian.
\item \textbf{Risk diversification:} Nếu MVP \#1 không hit market, MVP \#2 vẫn có cơ hội với cùng nền tảng.
\item \textbf{Sales motion thuận:} Khách dùng 1 MVP, dễ upsell MVP thứ 2.
\item \textbf{Brand consistency:} 5 MVP đều dưới brand ``Quality OS'', không phải 5 sản phẩm rời rạc.
\end{itemize}

\subsection{Khác biệt giữa MVP \textit{vibe} và MVP \textit{commercial}}

Quan trọng phân biệt:

\begin{tabularx}{\linewidth}{@{}p{3cm} X X@{}}
\toprule
\textbf{Loại} & \textbf{Vibe MVP} & \textbf{Commercial MVP} \\
\midrule
Mục tiêu & Test hypothesis & Phục vụ khách hàng trả phí \\
Thời gian & 1 weekend (16h) & 8-12 tuần \\
Code quality & ``Dùng được'' & Production-grade \\
UI & Streamlit/Gradio & Custom React/Next.js \\
Test với & 1-2 người internal & Khách thật \\
Output expected & Demo + insight & Working pilot \\
Deliverable & Prototype + LEARNINGS.md & Pilot deployment + SLA \\
\bottomrule
\end{tabularx}

Tài liệu này tập trung vào \textbf{Vibe MVP} (đợt đầu Q2-Q3/2026). Sau khi 2-3
vibe MVP validated, mới chuyển sang Commercial MVP cho 1-2 use case mạnh nhất
(Q4/2026 → Q1/2027).

\clearpage

% =============================================================
% PART II — 10 MVP CANDIDATES
% =============================================================
\begin{center}
\vspace*{0.5em}
{\sffamily\bfseries\Huge\color{mvpcolor} Phần II}\\[0.5em]
{\sffamily\LARGE\color{mid} 10 MVP Candidates}\\[0.5em]
{\color{mvpcolor}\rule{6cm}{0.4pt}}
\end{center}
\vspace{1em}

% =============================================================
\section{Catalog 10 MVP candidates}

10 MVP dưới đây chia 3 nhóm:

\begin{itemize}
\item \textbf{Nhóm A — Quality \& Compliance} (4 MVP): hỗ trợ KĐCLGD, ISO, audit. \textit{Đây là moat sâu nhất của Hảo.}
\item \textbf{Nhóm B — Operations \& Service} (3 MVP): admissions, student services, internal knowledge. \textit{Dễ bán nhất, bằng chứng dễ đo.}
\item \textbf{Nhóm C — Academic \& Research} (3 MVP): curriculum, research, rubric. \textit{Niche nhưng không ai cạnh tranh được Hảo.}
\end{itemize}

\subsection{Bảng overview 10 MVP}

\begin{tabularx}{\linewidth}{@{}p{0.4cm} p{4cm} c c c c X@{}}
\toprule
\textbf{\#} & \textbf{MVP Name} & \textbf{Group} & \textbf{Effort} & \textbf{Value} & \textbf{Risk} & \textbf{Buyer} \\
\midrule
1 & Document Classifier & A & Med & High & Low & QA Office \\
2 & Evidence Finder & A & Med & High & Med & QA Office, TĐG team \\
3 & Biểu 04 Drafter & A & High & V.High & Med & TĐG team \\
4 & KPI Dashboard (Biểu 16) & A & Low & Med & Low & Hiệu trưởng \\
5 & Admissions Q\&A Agent & B & Med & High & Low & P.Tuyển sinh \\
6 & Internal Knowledge Agent & B & Med & Med & Low & Toàn trường \\
7 & Student Services Triage & B & High & Med & Med & P.CTSV \\
8 & Curriculum Mapper (CLO/PLO) & C & Med & High & Med & P.Đào tạo, AUN-QA team \\
9 & Rubric Generator & C & Low & Med & Low & Giảng viên \\
10 & CTĐT Designer & C & V.High & V.High & High & Trưởng khoa, Phó HT đào tạo \\
\bottomrule
\end{tabularx}

\textbf{Effort:} Low = 2-4 tuần, Med = 4-8 tuần, High = 8-12 tuần, V.High = 3+ tháng.\\
\textbf{Value:} Med = 100-300M VND/year customer; High = 300-500M; V.High = 500M-1B.

\subsection{Logic chọn lọc 10 MVP này}

Tại sao 10 này, không phải khác? Tiêu chí lọc:

\begin{enumerate}
\item \textbf{Pain thật:} Mỗi MVP giải quyết pain mà cán bộ DAU ngày nào cũng gặp.
\item \textbf{Reuse framework:} Đều build trên cùng 6 khối Knowledge/Workflow/Tools/Reasoning/Evals/Governance.
\item \textbf{Hảo có domain:} Ít nhất 1 founder có kinh nghiệm thật về ngành đó.
\item \textbf{Có data sẵn:} Không cần collect dataset từ zero (ISO + KĐCLGD + congvan đã có).
\item \textbf{Khả thi với 1-2 engineer:} Không cần team 10 người để build prototype.
\item \textbf{Sellable ngoài DAU:} Mọi trường ĐH VN đều có pain tương tự.
\end{enumerate}

10 MVP đáp ứng 6 tiêu chí. Các use case loại bỏ (không trong list):
\begin{itemize}
\item AI tutor / chatbot học sinh-sinh viên (khác phân khúc, đã có VioEdu/Marathon)
\item AI proctoring (giám sát thi online — phân khúc khác, có sẵn từ EdTech khác)
\item Predictive student dropout (cần nhiều historical data)
\item Tự động chấm thi (rủi ro pháp lý + đạo đức cao)
\end{itemize}

\clearpage

% =============================================================
\section{Profile chi tiết 10 MVP}

% MVP 1
\begin{mvpbox}{1}{title=MVP \#1 — Document Classifier}
\textbf{One-liner:} Drop document → AI tự gắn ISO process + KĐCLGD criteria.

\textbf{User \& Pain:}
\begin{itemize}
\item Cán bộ ĐBCL nhận hàng trăm văn bản/tháng, không biết phân loại.
\item Chuẩn bị TĐG: 6 tháng để label 5000+ document thủ công.
\end{itemize}

\textbf{Input:} 1 file PDF/DOCX (Vietnamese)\\
\textbf{Output:} Top-3 ISO process + Top-5 KĐCLGD criteria + reasoning + confidence

\textbf{Validation:} Hảo label 20 doc → AI đạt $\geq$ 70\% top-1 accuracy.\\
\textbf{Success:} Cán bộ DAU dùng để bulk-tag historical files trong 1 tuần.\\
\textbf{Effort:} 1 weekend (vibe) + 4 tuần (commercial)\\
\textbf{Trạng thái:} \textcolor{ok}{\textbf{Đã code scaffold (MVP-1 done)}}
\end{mvpbox}

% MVP 2
\begin{mvpbox}{2}{title=MVP \#2 — Evidence Finder}
\textbf{One-liner:} Chọn 1 KĐCLGD criterion → AI tìm top-5 documents minh chứng.

\textbf{User \& Pain:}
\begin{itemize}
\item Khi viết Biểu 04, phải tìm minh chứng từ 5000+ files. Mất 1-2h/criterion.
\item 60 tiêu chí × 1.5h = 90 giờ chỉ để tìm.
\end{itemize}

\textbf{Input:} Criterion ID hoặc free-text query\\
\textbf{Output:} Top-5 docs + excerpts + relevance score + coverage map

\textbf{Validation:} 10 criteria, AI đạt Precision@5 $\geq$ 80\% so với Hảo's expected.\\
\textbf{Success:} Cán bộ giảm thời gian tìm evidence từ 2h → 15 phút/criterion.\\
\textbf{Effort:} 1 weekend (vibe) + 6 tuần (commercial)\\
\textbf{Trạng thái:} SRS sẵn, chưa code
\end{mvpbox}

% MVP 3
\begin{mvpbox}{3}{title=MVP \#3 — Biểu 04 Drafter}
\textbf{One-liner:} Criterion + evidence → AI draft Biểu 04 (4 sections + kết luận).

\textbf{User \& Pain:}
\begin{itemize}
\item Mỗi Biểu 04 mất 1-2h viết. 60 criteria = 90 giờ.
\item Mỗi 5 năm TĐG lại viết từ đầu.
\end{itemize}

\textbf{Input:} Criterion + selected evidence (từ MVP \#2)\\
\textbf{Output:} Biểu 04 DOCX với 4 sections + citations + ĐẠT/KHÔNG ĐẠT

\textbf{Validation:} Hảo edit AI draft, edit distance $<$ 30\% so với manual.\\
\textbf{Success:} Cán bộ chỉ edit 20\% draft AI thay vì viết từ đầu.\\
\textbf{Effort:} 1 weekend (vibe) + 8 tuần (commercial)\\
\textbf{Trạng thái:} SRS sẵn, chưa code
\end{mvpbox}

% MVP 4
\begin{mvpbox}{4}{title=MVP \#4 — KPI Dashboard (Biểu 16)}
\textbf{One-liner:} Dashboard real-time cho 51 KPI Biểu 16 + alerts khi gần ngưỡng.

\textbf{User \& Pain:}
\begin{itemize}
\item Hiệu trưởng/HĐT cần xem KPI trường định kỳ.
\item Hiện: Excel manually update, không real-time.
\end{itemize}

\textbf{Input:} Tích hợp với SIS, CRM, KH-CN database\\
\textbf{Output:} Web dashboard với charts + trend + benchmark

\textbf{Validation:} Hiệu trưởng DAU dùng dashboard hàng tháng thay Excel.\\
\textbf{Success:} Decision turnaround time giảm 50\%.\\
\textbf{Effort:} 4 tuần (chủ yếu integration, ít AI)\\
\textbf{Trạng thái:} Chưa scaffold
\end{mvpbox}

% MVP 5
\begin{mvpbox}{5}{title=MVP \#5 — Admissions Q\&A Agent}
\textbf{One-liner:} 24/7 chatbot trả lời câu hỏi tuyển sinh trên Zalo OA + website.

\textbf{User \& Pain:}
\begin{itemize}
\item Cán bộ tuyển sinh 4 người, mùa cao điểm 150-300 câu hỏi/ngày.
\item 70\% câu lặp lại (học phí, điều kiện, hồ sơ).
\item 25\% câu rơi (>24h không phản hồi).
\end{itemize}

\textbf{Input:} Câu hỏi tự nhiên (chat/email)\\
\textbf{Output:} Câu trả lời với citation tài liệu + escalate option

\textbf{Validation:} Sau 4 tuần shadow + HITL: auto-resolve $\geq$ 50\%, CSAT $\geq$ 4.0/5.\\
\textbf{Success:} Phòng tuyển sinh giảm 60\% câu hỏi routine.\\
\textbf{Effort:} 1 weekend (vibe) + 8 tuần (commercial)\\
\textbf{Trạng thái:} Chưa scaffold (nhưng đã thảo luận nhiều)
\end{mvpbox}

% MVP 6
\begin{mvpbox}{6}{title=MVP \#6 — Internal Knowledge Agent}
\textbf{One-liner:} Trợ lý hỏi-đáp quy chế nội bộ cho giảng viên/cán bộ.

\textbf{User \& Pain:}
\begin{itemize}
\item Giảng viên/cán bộ tìm quy chế, SOP rải rác ở Drive, email, văn bản giấy.
\item 30-50\% thời gian tìm thông tin có thể giảm.
\end{itemize}

\textbf{Input:} Câu hỏi nội bộ (Slack/email/web)\\
\textbf{Output:} Câu trả lời với citation + access control theo role

\textbf{Validation:} 30 cán bộ DAU dùng 4 tuần, $\geq$ 50\% question đáp ứng.\\
\textbf{Success:} Giảm 30\% thời gian tìm văn bản nội bộ.\\
\textbf{Effort:} 4-6 tuần\\
\textbf{Trạng thái:} Chưa scaffold
\end{mvpbox}

% MVP 7
\begin{mvpbox}{7}{title=MVP \#7 — Student Services Triage}
\textbf{One-liner:} Phân loại + định tuyến yêu cầu sinh viên đến đúng phòng/agent.

\textbf{User \& Pain:}
\begin{itemize}
\item Phòng CTSV nhận đủ loại yêu cầu (xác nhận SV, xét miễn giảm, cố vấn, kỷ luật).
\item Mất time để route đến đúng người xử lý.
\end{itemize}

\textbf{Input:} Yêu cầu SV (form/chat/email)\\
\textbf{Output:} Phân loại intent + auto-route + initial response

\textbf{Validation:} Routing accuracy $\geq$ 85\%, time-to-first-response $\leq$ 30s.\\
\textbf{Success:} P.CTSV tăng throughput 40\%.\\
\textbf{Effort:} 8-10 tuần\\
\textbf{Trạng thái:} Chưa scaffold (phức tạp hơn các MVP khác)
\end{mvpbox}

% MVP 8
\begin{mvpbox}{8}{title=MVP \#8 — Curriculum Mapper (CLO/PLO)}
\textbf{One-liner:} Upload đề cương môn → AI map CLO ↔ PLO theo chuẩn AUN-QA/ABET.

\textbf{User \& Pain:}
\begin{itemize}
\item Phòng Đào tạo + giảng viên tự map CLO/PLO trong Excel.
\item AUN-QA prep: hàng trăm môn × manual mapping = nhiều tháng.
\end{itemize}

\textbf{Input:} Đề cương môn (DOCX/PDF) + danh sách PLO chương trình\\
\textbf{Output:} Matrix CLO×PLO với contribution levels (●/◉/○)

\textbf{Validation:} 20 môn, AI mapping match Hảo's manual $\geq$ 75\%.\\
\textbf{Success:} P.Đào tạo có thể prep AUN-QA tài liệu trong 2 tuần thay vì 2 tháng.\\
\textbf{Effort:} 4-6 tuần\\
\textbf{Trạng thái:} Chưa scaffold (UNIQUE moat của Hảo --- domain CTĐT)
\end{mvpbox}

% MVP 9
\begin{mvpbox}{9}{title=MVP \#9 — Rubric Generator}
\textbf{One-liner:} Input learning outcome → AI sinh rubric chuẩn (4 tiêu chí × 4 mức).

\textbf{User \& Pain:}
\begin{itemize}
\item Giảng viên tự xây rubric khi đánh giá assignments → không nhất quán.
\item KĐCLGD yêu cầu rubric chuẩn cho mỗi outcome.
\end{itemize}

\textbf{Input:} Learning outcome statement\\
\textbf{Output:} Rubric DOCX 4×4 với scoring criteria + rubric explanation

\textbf{Validation:} 30 outcomes, giảng viên rate AI rubric quality $\geq$ 4/5.\\
\textbf{Success:} Tỉ lệ giảng viên dùng rubric chuẩn tăng 50\%.\\
\textbf{Effort:} 2-3 tuần (smallest MVP)\\
\textbf{Trạng thái:} Chưa scaffold
\end{mvpbox}

% MVP 10
\begin{mvpbox}{10}{title=MVP \#10 — CTĐT Designer}
\textbf{One-liner:} AI hỗ trợ thiết kế chương trình đào tạo mới từ A-Z.

\textbf{User \& Pain:}
\begin{itemize}
\item Mở ngành mới: workflow 6-12 tháng, hàng chục cuộc họp.
\item Cần balance: PLO ↔ CLO ↔ môn ↔ tín chỉ ↔ chuẩn quốc tế.
\end{itemize}

\textbf{Input:} Ngành dự kiến + đối tượng + chuẩn quốc tế (ABET/AUN-QA)\\
\textbf{Output:} CTĐT draft (Word multi-page) với PLO/môn/tín chỉ/mapping

\textbf{Validation:} Hảo đánh giá draft AI usable cho thảo luận khoa.\\
\textbf{Success:} Workflow CTĐT giảm từ 12 tháng → 6 tháng.\\
\textbf{Effort:} 12-16 tuần (LỚN NHẤT)\\
\textbf{Trạng thái:} Chưa scaffold (V.High effort, V.High value, ưu tiên 2027+)
\end{mvpbox}

\clearpage

% =============================================================
% PART III — OUTPUT MOCKUPS
% =============================================================
\begin{center}
\vspace*{0.5em}
{\sffamily\bfseries\Huge\color{outputcolor} Phần III}\\[0.5em]
{\sffamily\LARGE\color{mid} Output Mockups --- thấy hình dáng}\\[0.5em]
{\color{outputcolor}\rule{6cm}{0.4pt}}
\end{center}
\vspace{1em}

% =============================================================
\section{Output mockups visual cho từng MVP}

Đây là phần \textbf{quan trọng nhất} của tài liệu. Mỗi mockup show user thấy gì khi
dùng MVP. Khi đọc, anh tự hỏi: \textit{``Cán bộ DAU thấy cái này có muốn dùng không?''}

% Mockup 1
\subsection{MVP \#1 — Document Classifier output}

\begin{mockbox}
{\bfseries\color{ink} CLASSIFY DOCUMENT}\\[2pt]
{\color{mid} Input: }QT\_XAY DUNG NGAN HANG CAU HOI THI.pdf\\
{\color{mid} Length: }6,687 chars / 13 pages / KHAO THI dept\\[6pt]
\rule{\linewidth}{0.3pt}\\[4pt]
{\bfseries\color{ink} ► ISO Process matches}\\[2pt]
\fbox{KHAOTHI-001} \quad confidence: \fbox{92\%}\\
\quad ``\textit{Xây dựng và quản lý ngân hàng câu hỏi thi}''\\
\quad \textcolor{mid}{Reasoning: Document title \& content match exactly}\\[3pt]
\fbox{KHAOTHI-005} \quad confidence: \fbox{71\%}\\
\quad ``\textit{Quy trình thi kết thúc học phần}''\\
\quad \textcolor{mid}{Reasoning: Related — câu hỏi thi feed vào kỳ thi KTHP}\\[6pt]
\rule{\linewidth}{0.3pt}\\[4pt]
{\bfseries\color{ink} ► KĐCLGD Criteria matches (multi-label)}\\[2pt]
\fbox{TC 6.4} \quad confidence: \fbox{88\%}\\
\quad ``\textit{Quản lý hoạt động dạy-học}''\\[3pt]
\fbox{TC 9.1} \quad confidence: \fbox{76\%}\\
\quad ``\textit{Hệ thống đánh giá kết quả người học}''\\[3pt]
\fbox{TC 9.3} \quad confidence: \fbox{63\%}\\
\quad ``\textit{Đánh giá có tin cậy}''\\[6pt]
\rule{\linewidth}{0.3pt}\\[4pt]
\textcolor{mid}{Latency: 4.2s \quad Cost: 480 VND \quad Tokens: 2.1K in / 0.4K out}\\[4pt]
{[\fbox{✓ Correct}] \quad [\fbox{⚠ Partial}] \quad [\fbox{✗ Wrong}] \quad Notes: \rule{4cm}{0.3pt}}
\end{mockbox}

\textbf{Khi nào dùng:} Bulk-tag tất cả ISO files trong 1 ngày thay vì 6 tuần.

% Mockup 2
\subsection{MVP \#2 — Evidence Finder output}

\begin{mockbox}
{\bfseries\color{ink} FIND EVIDENCE FOR CRITERION}\\[2pt]
{\color{mid} Selected: }\fbox{TC 3.1 --- Quy hoạch và tuyển dụng nhân sự}\\[6pt]
\rule{\linewidth}{0.3pt}\\[4pt]
{\bfseries\color{ink} ► Top 5 evidence found (from 819 docs)}\\[2pt]
\fbox{1} \fbox{PTCNS-001} \quad relevance: \fbox{0.94}\\
\quad \textit{Quy trình tuyển dụng nhân viên}\\
\quad \textcolor{mid}{Quote: ``Quy trình tuyển dụng được áp dụng đồng nhất...''}\\
\quad \textcolor{mid}{Page 3, Section 2}\\[3pt]
\fbox{2} \fbox{PTCNS-008} \quad relevance: \fbox{0.87}\\
\quad \textit{Quy chế tuyển dụng, đào tạo và bồi dưỡng giảng viên}\\
\quad \textcolor{mid}{Quote: ``Việc quy hoạch nhân sự phải dựa trên...''}\\[3pt]
\fbox{3} \fbox{PTCNS-003} \quad relevance: \fbox{0.78}\\
\quad \textit{Quy trình về đánh giá mức độ hoàn thành nhiệm vụ}\\[3pt]
... (2 more) ...\\[6pt]
\rule{\linewidth}{0.3pt}\\[4pt]
{\bfseries\color{ink} ► Coverage analysis}\\[2pt]
Yêu cầu 1: ``Có kế hoạch quy hoạch nhân sự'' → \fbox{✓ Covered by PTCNS-001, PTCNS-008}\\
Yêu cầu 2: ``Có quy trình tuyển dụng minh bạch'' → \fbox{✓ Covered by PTCNS-001}\\
Yêu cầu 3: ``Có chính sách đãi ngộ'' → \fbox{✗ GAP --- need to find evidence}\\[4pt]
{[\fbox{✓ Use these 5}] \quad [Show next 5 →]}
\end{mockbox}

\textbf{Khi nào dùng:} Khi viết Biểu 04, click 1 nút thay vì search Drive 2h.

% Mockup 3
\subsection{MVP \#3 — Biểu 04 Drafter output}

\begin{mockbox}
{\bfseries\color{ink} BIỂU 04 DRAFT --- TC 3.1}\\[2pt]
{\color{mid} Sources: PTCNS-001, PTCNS-008, PTCNS-003}\\
{\color{mid} Generated by: claude-sonnet-4-6 in 38s, cost 2,850 VND}\\[6pt]
\rule{\linewidth}{0.3pt}\\[4pt]
{\bfseries\color{ink} 1. HIỆN TRẠNG}\\[2pt]
DAU đã ban hành quy trình tuyển dụng nhân sự được áp dụng\\
đồng nhất toàn trường \fbox{[Nguồn: PTCNS-001, tr.3]}. Quy hoạch\\
nhân sự được thực hiện hàng năm dựa trên yêu cầu phát triển\\
\fbox{[Nguồn: PTCNS-008, tr.7]}.\\[6pt]
{\bfseries\color{ink} 2. ĐIỂM MẠNH}\\[2pt]
Quy trình minh bạch, có hội đồng đánh giá đa cấp \fbox{[PTCNS-001]}.\\
Có cơ chế đánh giá hoàn thành nhiệm vụ định kỳ \fbox{[PTCNS-003]}.\\[6pt]
{\bfseries\color{ink} 3. TỒN TẠI}\\[2pt]
Chính sách đãi ngộ chưa có văn bản cụ thể. Cần bổ sung\\
trong chu kỳ tới.\\[6pt]
{\bfseries\color{ink} 4. KẾ HOẠCH HÀNH ĐỘNG}\\[2pt]
- Q1/2027: Xây dựng Quy chế Đãi ngộ chi tiết\\
- Q2/2027: Lấy ý kiến cán bộ \& thông qua HĐT\\
- Q3/2027: Ban hành \& triển khai\\[6pt]
{\bfseries\color{ink} KẾT LUẬN: \fbox{ĐẠT VỚI CẢI TIẾN}}\\[6pt]
{[\fbox{✏ Edit}] \quad [\fbox{🔄 Regenerate section}] \quad [\fbox{📥 Export DOCX}]}
\end{mockbox}

\textbf{Khi nào dùng:} Hảo edit AI draft 30\% thay vì viết Biểu 04 từ đầu.

% Mockup 4
\subsection{MVP \#4 — KPI Dashboard (Biểu 16) output}

\begin{mockbox}
{\bfseries\color{ink} QUALITY DASHBOARD --- DAU 2025-2026}\\[6pt]
\rule{\linewidth}{0.3pt}\\[4pt]
{\bfseries\color{ink} ► Đào tạo}\\[2pt]
Tỉ lệ tốt nghiệp đúng hạn: \fbox{87.3\%} \textcolor{ok}{▲ +2.1\%}\\
Tỉ lệ có việc làm sau 6 tháng: \fbox{91.5\%} \textcolor{ok}{▲ +1.8\%}\\
Tỉ lệ thôi học: \fbox{4.2\%} \textcolor{warn}{▲ +0.7\%}\\[6pt]
{\bfseries\color{ink} ► NCKH}\\[2pt]
Bài báo ISI/Scopus: \fbox{47} \textcolor{ok}{▲ +12 vs 2024}\\
Đề tài cấp Bộ: \fbox{8} \textcolor{mid}{▬}\\
Doanh thu chuyển giao: \fbox{2.3 tỷ VND} \textcolor{ok}{▲ +0.8B}\\[6pt]
{\bfseries\color{ink} ► Nhân lực}\\[2pt]
GV/SV ratio: \fbox{1:18} \textcolor{ok}{✓ chuẩn}\\
\% PhD: \fbox{42\%} \textcolor{ok}{✓ +3\% vs 2024}\\[6pt]
\rule{\linewidth}{0.3pt}\\[4pt]
{\bfseries\color{warn} ⚠ ALERTS}\\[2pt]
- Tỉ lệ thôi học vượt ngưỡng. Khuyến nghị: investigate Q2 2026 cohort\\
- 3 KPI chưa có dữ liệu Q4 2025: cần update từ P.KH-CN\\[4pt]
{[\fbox{📊 Detailed view}] \quad [\fbox{📥 Export Biểu 16}] \quad [\fbox{🔄 Refresh data}]}
\end{mockbox}

\textbf{Khi nào dùng:} Họp HĐT hàng tháng, real-time data thay vì Excel quý cũ.

% Mockup 5
\subsection{MVP \#5 — Admissions Q\&A Agent output}

\begin{mockbox}
{\bfseries\color{ink} ADMISSIONS AGENT --- Zalo OA chat}\\[6pt]
\rule{\linewidth}{0.3pt}\\[4pt]
{\bfseries [Phụ huynh]:} chao em, hoc phi nganh kien truc 2026 bao nhieu?\\[4pt]
{\bfseries\color{leaf} [DAU Bot]:} Dạ chào anh/chị 👋\\[2pt]
Học phí ngành Kiến trúc năm học 2026-2027 tại Trường ĐH Kiến trúc\\
Đà Nẵng là \fbox{18.500.000 VND/học kỳ}.\\[2pt]
\textcolor{mid}{[Nguồn: Tài liệu tuyển sinh 2026, trang 12]}\\[2pt]
Anh/chị có cần thêm thông tin gì không?\\
\fbox{[Học bổng]} \fbox{[Hồ sơ]} \fbox{[Lịch nhập học]} \fbox{[Tư vấn người]}\\[6pt]
\rule{\linewidth}{0.3pt}\\[4pt]
{\bfseries [Phụ huynh]:} co hoc bong gi khong?\\[4pt]
{\bfseries\color{leaf} [DAU Bot]:} DAU có 3 loại học bổng:\\
\quad 1. Học bổng tài năng (top 5\% tuyển sinh): 100\% học phí\\
\quad 2. Học bổng khuyến học: 50\% học phí\\
\quad 3. Học bổng đối ngoại: tuỳ chuyên ngành\\[2pt]
\textcolor{mid}{[Nguồn: Quy chế học bổng 2026]}\\[6pt]
\rule{\linewidth}{0.3pt}\\[4pt]
{\bfseries [Phụ huynh]:} con tao bi diem yeu mon van, co duoc chuyen nganh khong?\\[4pt]
{\bfseries\color{warn} [DAU Bot]:} Em xin phép kết nối anh/chị với cô tư vấn để được hỗ trợ chi tiết. Cô sẽ liên hệ trong 30 phút. ☎️\\
\textcolor{mid}{(Escalated to human --- intent: complex consultation)}\\[6pt]
\rule{\linewidth}{0.3pt}\\[4pt]
\textcolor{mid}{Stats this conversation: 3 messages, 2 auto / 1 escalated, latency avg 8s}
\end{mockbox}

\textbf{Khi nào dùng:} 24/7 trên Zalo, giảm 60\% câu hỏi vào phòng tuyển sinh.

% Mockup 6
\subsection{MVP \#6 --- Internal Knowledge Agent output}

\begin{mockbox}
{\bfseries\color{ink} INTERNAL KNOWLEDGE --- Slack channel}\\[6pt]
\rule{\linewidth}{0.3pt}\\[4pt]
{\bfseries [GV Nguyễn]:} @qos cho hỏi quy chế giảng viên đi công tác có gì khác năm ngoái không?\\[4pt]
{\bfseries\color{leaf} [QualityOS]:} Theo Quyết định 158/QĐ-ĐHKTĐN ngày 02/04/2024, có 3 thay đổi:\\
\quad 1. Đăng ký công tác qua phần mềm thay vì biểu mẫu giấy\\
\quad 2. Mức phụ cấp công tác trong nước tăng từ 250K → 300K/ngày\\
\quad 3. Yêu cầu báo cáo hậu công tác trong 5 ngày làm việc\\[2pt]
\textcolor{mid}{[Nguồn: QĐ 158/QĐ-ĐHKTĐN, Section 2.3]}\\[2pt]
{[\fbox{📄 Xem văn bản gốc}] \quad [\fbox{👍 Helpful}] \quad [\fbox{👎 Not quite}]}\\[6pt]
\rule{\linewidth}{0.3pt}\\[4pt]
{\bfseries [CB Trần]:} @qos tôi cần tổ chức seminar khoa học, quy trình thế nào?\\[4pt]
{\bfseries\color{leaf} [QualityOS]:} Tổ chức seminar khoa học theo Quy trình PKHCN-008:\\
\quad B1: Đề xuất chủ đề + ngân sách (2 tuần trước)\\
\quad B2: Phòng KH-CN duyệt (3-5 ngày)\\
\quad B3: Phát thông báo + đăng ký người tham dự\\
\quad B4: Báo cáo + thanh toán hậu sự kiện (5 ngày sau)\\[2pt]
\textcolor{mid}{[Nguồn: PKHCN-008 Quy trình tổ chức Hội nghị Hội thảo KH]}\\
\textcolor{mid}{Biểu mẫu cần: PL.01 (Đề xuất), PL.02 (Báo cáo)}\\
{[\fbox{📥 Download biểu mẫu}]}
\end{mockbox}

\textbf{Khi nào dùng:} Toàn bộ giảng viên/cán bộ DAU, giảm 30\% time tìm văn bản.

% Mockup 7
\subsection{MVP \#7 --- Student Services Triage output}

\begin{mockbox}
{\bfseries\color{ink} STUDENT SERVICES TRIAGE --- email inbox}\\[6pt]
\rule{\linewidth}{0.3pt}\\[4pt]
{\bfseries Email từ:} sinhvien123@dau.edu.vn\\
{\bfseries Subject:} \textit{em can xac nhan sinh vien gap qua a}\\[4pt]
{\bfseries\color{leaf} ► AI triage:}\\
{\color{mid} Intent:} \fbox{REQUEST\_CERT} (xác nhận sinh viên)\\
{\color{mid} Priority:} \fbox{HIGH} (urgency keyword: ``gấp'')\\
{\color{mid} Auto-route to:} P.CTSV --- bộ phận giấy tờ sinh viên\\
{\color{mid} Suggested initial response:}\\[2pt]
\textit{``Em xin phép, để cấp Giấy xác nhận sinh viên, em vui lòng gửi:}\\
\textit{(1) Mã sinh viên, (2) Lý do cần xác nhận, (3) Số bản cần.}\\
\textit{Phòng CTSV sẽ xử lý trong 1 ngày làm việc theo Quy trình PCTSV-011.''}\\[2pt]
{\color{mid} [Nguồn: PCTSV-011 Quy trình cấp Giấy xác nhận sinh viên]}\\[6pt]
\rule{\linewidth}{0.3pt}\\[4pt]
{[\fbox{✉ Send response}] \quad [\fbox{✏ Edit first}] \quad [\fbox{👤 Assign to person}]}\\[6pt]
\textcolor{mid}{Today: 47 emails, 38 auto-routed (81\%), 9 needed human triage}
\end{mockbox}

\textbf{Khi nào dùng:} P.CTSV không bị overwhelmed mùa cao điểm.

% Mockup 8
\subsection{MVP \#8 --- Curriculum Mapper output}

\begin{mockbox}
{\bfseries\color{ink} CLO/PLO MAPPING MATRIX --- Ngành CNTT}\\[6pt]
\rule{\linewidth}{0.3pt}\\[4pt]
{\bfseries Môn:} Lập trình hướng đối tượng (3 tín chỉ)\\
{\bfseries CTĐT:} Cử nhân CNTT --- Khoá 2024\\[6pt]
\begin{verbatim}
              | PLO1 | PLO2 | PLO3 | PLO4 | PLO5 |
--------------|------|------|------|------|------|
CLO 1: Hiểu  |  ●   |      |  ◉   |      |      |
nguyên lý OOP |      |      |      |      |      |
--------------|------|------|------|------|------|
CLO 2: Thiết  |      |  ●   |      |  ◉   |      |
kế class      |      |      |      |      |      |
diagram       |      |      |      |      |      |
--------------|------|------|------|------|------|
CLO 3: Cài    |  ◉   |      |  ●   |      |  ◉   |
đặt OOP       |      |      |      |      |      |
trong Java    |      |      |      |      |      |
--------------|------|------|------|------|------|
\end{verbatim}
\textcolor{mid}{● = Strong (3 pts) \quad ◉ = Moderate (2 pts) \quad blank = N/A}\\[6pt]
\rule{\linewidth}{0.3pt}\\[4pt]
{\bfseries\color{ink} ► AI suggestions}\\[2pt]
- CLO 2 chưa map với PLO5 (làm việc nhóm) → Cân nhắc thêm group project\\
- PLO1 (Foundation) đã được cover bởi 2/3 CLO → Strong\\[4pt]
{[\fbox{📥 Export Excel for AUN-QA prep}] \quad [\fbox{✏ Edit mapping}]}
\end{mockbox}

\textbf{Khi nào dùng:} P.Đào tạo prep AUN-QA submission --- giảm từ 2 tháng → 2 tuần.

% Mockup 9
\subsection{MVP \#9 --- Rubric Generator output}

\begin{mockbox}
{\bfseries\color{ink} RUBRIC GENERATOR}\\[6pt]
{\color{mid} Input outcome:} \textit{``Sinh viên có khả năng phân tích yêu cầu phần mềm và viết User Stories chuẩn Agile''}\\[6pt]
\rule{\linewidth}{0.3pt}\\[4pt]
{\bfseries\color{ink} Generated Rubric:}\\[4pt]
\begin{verbatim}
              | Excellent  | Good       | Fair       | Poor       |
              | (4)        | (3)        | (2)        | (1)        |
--------------|------------|------------|------------|------------|
Phân tích    | Capture đủ | Capture    | Capture    | Bỏ sót     |
yêu cầu       | mọi req    | 80%+       | 60%+       | nhiều req  |
              | functional | requirement| requirement|            |
              | + non-func |            |            |            |
--------------|------------|------------|------------|------------|
User Story    | Format     | Format     | Format gần | Sai format |
format        | chuẩn 100% | chuẩn 80%+ | đúng       |            |
              | + acceptance|            |            |            |
              | criteria   |            |            |            |
--------------|------------|------------|------------|------------|
INVEST       | Đạt cả 6   | Đạt 4-5    | Đạt 2-3    | < 2        |
quality       | tiêu chí   | tiêu chí   | tiêu chí   | tiêu chí   |
--------------|------------|------------|------------|------------|
Sắp xếp     | Theo MoSCoW| Có rõ      | Tự nhiên   | Không rõ   |
priority      | rõ         | priority   | (tốt)      | priority   |
              | + reasoning|            |            |            |
\end{verbatim}
\textcolor{mid}{Total: 16 points (4 criteria × 4 levels)}\\[6pt]
{[\fbox{📥 Download Word}] \quad [\fbox{✏ Edit}] \quad [\fbox{🔄 Regenerate}]}
\end{mockbox}

\textbf{Khi nào dùng:} Giảng viên prep assignment, dùng cho KĐCLGD evidence.

% Mockup 10
\subsection{MVP \#10 --- CTĐT Designer output}

\begin{mockbox}
{\bfseries\color{ink} CTĐT DESIGNER --- New Program Wizard}\\[6pt]
\rule{\linewidth}{0.3pt}\\[4pt]
{\bfseries Ngành:} Khoa học Dữ liệu (mở mới 2027)\\
{\bfseries Bậc:} Cử nhân (4 năm, 130 tín chỉ)\\
{\bfseries Chuẩn:} AUN-QA + ABET\\
{\bfseries Đối tượng:} HS THPT đậu xét tuyển\\[6pt]
\rule{\linewidth}{0.3pt}\\[4pt]
{\bfseries\color{ink} ► AI generated draft:}\\[2pt]
{\bfseries 1. Tầm nhìn ngành} (1 paragraph)\\[2pt]
{\bfseries 2. PLOs (5 program learning outcomes):}\\
\quad PLO1: Foundation toán \& thống kê cho data\\
\quad PLO2: Programming \& engineering skills\\
\quad PLO3: Data analysis \& interpretation\\
\quad PLO4: Communication of insights\\
\quad PLO5: Ethical \& responsible data use\\[2pt]
{\bfseries 3. Cấu trúc chương trình:}\\
\quad - Đại cương: 30 tín chỉ\\
\quad - Cơ sở ngành: 40 tín chỉ\\
\quad - Chuyên ngành: 50 tín chỉ\\
\quad - Tự chọn + thực tập + tốt nghiệp: 10 tín chỉ\\[2pt]
{\bfseries 4. Danh sách 32 môn học} (với tên, tín chỉ, prereq, CLO)\\
{\bfseries 5. Mapping matrix CLO ↔ PLO} (full coverage)\\
{\bfseries 6. So sánh với top 3 trường (gợi ý reference: VinUni, BK, FU)}\\[6pt]
{[\fbox{📥 Export đầy đủ Word 80-page}] \quad [\fbox{✏ Edit từng phần}]}\\[6pt]
\textcolor{mid}{Generated in 12 min, cost 18,000 VND}\\
\textcolor{mid}{Recommended: 2-3 buổi họp khoa để refine}
\end{mockbox}

\textbf{Khi nào dùng:} Mở ngành mới, giảm timeline từ 12 tháng → 6 tháng.

\clearpage

% =============================================================
% PART IV — DECISION FRAMEWORK
% =============================================================
\begin{center}
\vspace*{0.5em}
{\sffamily\bfseries\Huge\color{ink} Phần IV}\\[0.5em]
{\sffamily\LARGE\color{mid} Decision Framework + Recommended Sequence}\\[0.5em]
{\color{ink}\rule{6cm}{0.4pt}}
\end{center}
\vspace{1em}

% =============================================================
\section{Decision framework: nên làm MVP nào trước}

\subsection{4 trục đánh giá cho mỗi MVP}

\begin{tabularx}{\linewidth}{@{}p{3.5cm} X@{}}
\toprule
\textbf{Trục} & \textbf{Câu hỏi} \\
\midrule
\textbf{1. Pain validated?} & Có người thật trong DAU đang khổ vì cái này không? Hỏi được tên cụ thể không? \\
\textbf{2. Data ready?} & Đã có dữ liệu để build? Hay phải collect từ zero? \\
\textbf{3. Hảo's domain?} & Hảo có domain expertise unique không? Đây là moat hay generic? \\
\textbf{4. Sellable outside?} & Trường khác có pain tương tự + chi trả được không? \\
\bottomrule
\end{tabularx}

\subsection{Score 10 MVP theo 4 trục (đánh giá honest)}

Mỗi trục: ★ (yếu), ★★ (trung bình), ★★★ (mạnh).

\begin{tabularx}{\linewidth}{@{}p{0.4cm} p{3.5cm} c c c c c X@{}}
\toprule
\textbf{\#} & \textbf{MVP} & \textbf{Pain} & \textbf{Data} & \textbf{Domain} & \textbf{Sellable} & \textbf{Total} & \textbf{Note} \\
\midrule
1 & Document Classifier & ★★★ & ★★★ & ★★ & ★★★ & 11 & Đã code \\
2 & Evidence Finder & ★★★ & ★★★ & ★★★ & ★★★ & 12 & Highest score \\
3 & Biểu 04 Drafter & ★★★ & ★★★ & ★★★ & ★★★ & 12 & Highest score \\
4 & KPI Dashboard & ★★ & ★★ & ★ & ★★ & 7 & Generic, low moat \\
5 & Admissions Q\&A & ★★★ & ★★★ & ★ & ★★★ & 10 & Easy buy, low moat \\
6 & Internal Knowledge & ★★★ & ★★ & ★★ & ★★★ & 10 & Hard to differentiate \\
7 & Student Services Triage & ★★ & ★★ & ★ & ★★ & 7 & Complex, lower priority \\
8 & Curriculum Mapper & ★★★ & ★★ & ★★★ & ★★ & 10 & UNIQUE moat (Hảo CTĐT) \\
9 & Rubric Generator & ★★ & ★★ & ★★★ & ★★ & 9 & Low effort, niche \\
10 & CTĐT Designer & ★★ & ★★ & ★★★ & ★★ & 9 & Highest effort, far future \\
\bottomrule
\end{tabularx}

\textbf{Top 3 score:} MVP \#2, \#3, \#1 (all 11-12). Đây là lý do scaffold MVP-1/2/3
đã được prep --- chúng có highest expected value.

\textbf{Cũng đáng làm sớm:} MVP \#5 (Admissions Q\&A) --- pain rõ nhất, dễ demo nhất với khách trường ngoài.

\textbf{Cần để sau:} MVP \#10 (CTĐT Designer) --- effort quá lớn, chờ team scale.

\clearpage

% =============================================================
\section{3 đề xuất sequence}

Tuỳ ambition + risk tolerance, có 3 đường đi:

\subsection{Path A --- Conservative (low risk, deep moat)}

\textbf{Triết lý:} ``Đi sâu vào cái duy nhất chỉ Hảo làm được.''

\begin{tabularx}{\linewidth}{@{}p{2cm} X@{}}
\toprule
\textbf{Quý} & \textbf{MVP \& mục tiêu} \\
\midrule
Q2/2026 & MVP-0 (data prep) + MVP \#1 Classifier \\
Q3/2026 & MVP \#2 Evidence Finder + MVP \#3 Biểu 04 Drafter \\
Q4/2026 & Pilot 3 MVP nội bộ DAU --- 1 case study cho TĐG cycle \\
Q1/2027 & Workshop, demo cho 5-10 trường, viết paper \\
\bottomrule
\end{tabularx}

\textbf{Đầu ra cuối Q1/2027:}
\begin{itemize}
\item 3 MVP chạy production tại DAU
\item 1 case study đầy đủ cho 1 chu kỳ TĐG
\item 1 paper submitted về methodology
\item Pipeline 5+ trường quan tâm
\end{itemize}

\textbf{Phù hợp nếu:} Hảo muốn academic credibility + moat sâu trước market expansion.\\
\textbf{Risk:} Slower revenue, có thể bị competitor vào trước.

\subsection{Path B --- Standard (balanced)}

\textbf{Triết lý:} ``2 sản phẩm: 1 dễ demo, 1 sâu moat.''

\begin{tabularx}{\linewidth}{@{}p{2cm} X@{}}
\toprule
\textbf{Quý} & \textbf{MVP \& mục tiêu} \\
\midrule
Q2/2026 & MVP-0 + MVP \#1 Classifier \\
Q3/2026 & MVP \#5 Admissions Q\&A (parallel branch, dễ demo) \\
Q4/2026 & MVP \#2 Evidence Finder + Pilot Admissions tại DAU \\
Q1/2027 & MVP \#3 Biểu 04 + Workshop demo cả 2 sản phẩm \\
\bottomrule
\end{tabularx}

\textbf{Đầu ra cuối Q1/2027:}
\begin{itemize}
\item Admissions Agent live tại DAU (\textbf{flagship demo} dễ pitch)
\item Quality Manager v0 (Classifier + Evidence Finder + Drafter base)
\item 1 paper submitted
\item Pipeline 8+ trường quan tâm
\end{itemize}

\textbf{Phù hợp nếu:} Cân bằng giữa moat \& market traction. \emph{Đây là default
recommendation của tôi.}\\
\textbf{Risk:} Phú có thể overload nếu không hire engineer \#2 sớm.

\subsection{Path C --- Aggressive (max market exposure)}

\textbf{Triết lý:} ``Ship nhanh nhiều hướng để tìm hit.''

\begin{tabularx}{\linewidth}{@{}p{2cm} X@{}}
\toprule
\textbf{Quý} & \textbf{MVP \& mục tiêu} \\
\midrule
Q2/2026 & MVP-0 + MVP \#1 + MVP \#5 (parallel) \\
Q3/2026 & MVP \#2 + MVP \#6 (Internal Knowledge) + MVP \#9 (Rubric) \\
Q4/2026 & MVP \#3 + MVP \#8 (Curriculum Mapper) \\
Q1/2027 & Pilot 5+ MVP nội bộ + workshop demo all \\
\bottomrule
\end{tabularx}

\textbf{Đầu ra cuối Q1/2027:}
\begin{itemize}
\item 7+ MVP demo-able
\item Pipeline 10+ trường (with options to choose product)
\item Có thể spin-out sớm với portfolio hơn là 1 product
\end{itemize}

\textbf{Phù hợp nếu:} Có team mở rộng nhanh + funding. \\
\textbf{Risk:} \textbf{High burnout risk} + nhiều MVP nửa vời, không sản phẩm nào polished.\\
\textbf{Tôi không khuyên Path C} cho team 2-3 người 2026.

\subsection{Khuyến nghị của tôi}

\begin{keybox}[title=Recommended path]
\textbf{Path B (Standard).} Lý do:

\begin{enumerate}
\item \textbf{Admissions Agent} dễ demo cho khách ngoài --- visual, có ROI rõ.
\item \textbf{Quality Manager} (Classifier + Finder + Drafter) là moat lâu dài.
\item Tránh được bẫy ``demo nhiều, sâu ít'' của Path C.
\item Tránh được bẫy ``sâu nhưng không bán được'' của Path A.
\end{enumerate}

Sau Q1/2027, dựa trên dữ liệu thật từ pilot, mới quyết MVP \#4-10 nào tiếp theo.
\end{keybox}

\clearpage

% =============================================================
\section{3 câu hỏi Hảo cần trả lời để chốt}

Trước khi chốt path nào, Hảo nên tự trả lời 3 câu sau:

\subsection{Câu 1: Anh muốn moat hay traction trước?}

\begin{itemize}
\item \textbf{Moat trước (chọn Path A):} Hảo ưu tiên build cái không ai copy được --- Quality OS sâu trong KĐCLGD/CTĐT. Chấp nhận bán hàng chậm hơn. Phù hợp nếu mục tiêu là leader vertical 5-10 năm.
\item \textbf{Traction trước (chọn Path B):} Hảo cần proof market, có sản phẩm dễ pitch + dễ ROI. Phù hợp nếu cần spin-out 2027 và khách ngoài DAU sớm.
\end{itemize}

\subsection{Câu 2: Phú có thể handle bao nhiêu MVP cùng lúc?}

Honest answer: 1 engineer có thể tốt làm \textbf{1 MVP/lúc}, OK làm \textbf{2 MVP parallel}
(với RA support), gãy nếu \textbf{$\geq$ 3 MVP cùng lúc}.

\textbf{Implication:}
\begin{itemize}
\item Path A: 1 MVP/quý → Phú comfortable
\item Path B: 1-2 MVP/quý → Phú cần RA + có thể engineer \#2 từ M9
\item Path C: 3+ MVP/quý → Phú burnout chắc chắn
\end{itemize}

\subsection{Câu 3: Khách hàng đầu tiên ngoài DAU sẽ chọn cái gì?}

Đây là \textbf{câu hỏi market validation}. Hảo phải đi 5-7 discovery call (trường ngoài)
trong Q3/2026 và HỎI THẲNG: \textit{``Trường anh chị có pain X không? Sẵn sàng trả Y cho
solution Z không?''}

3 outputs có thể:
\begin{itemize}
\item Đa số nói \textbf{Admissions agent} (dễ pitch, ROI rõ) → Path B vibing.
\item Đa số nói \textbf{KĐCLGD support} (urgency cao do TT 2026) → Path A vibing.
\item Đa số confused / không có pain rõ → \textbf{cần discovery sâu hơn}, không vội build.
\end{itemize}

\textbf{Decision rule:} Sau 5 discovery, có $\geq$ 3 trường nói cùng 1 pain → đó là MVP ưu tiên.

\subsection{Decision deadline đề xuất}

\begin{tabularx}{\linewidth}{@{}p{2cm} X@{}}
\toprule
\textbf{Khi nào} & \textbf{Quyết định gì} \\
\midrule
Cuối tháng 5/2026 & MVP-0 done + chốt Path A vs B \\
Cuối tháng 6/2026 & MVP \#1 vibe done + decide commercial MVP \#1 vs \#5 \\
Cuối Q3/2026 & Sau 10 discovery → confirm path; pivot nếu cần \\
Cuối Q1/2027 & Gate 2 spin-out decision \\
\bottomrule
\end{tabularx}

\vfill

\begin{center}
\small\itshape\color{mid}
``A vision without an MVP is just a dream.\\
An MVP without a clear output is just code.''\\
--- adapted from Steve Blank
\end{center}

\end{document}
